政局大變 網傳：民主制度在中國試過了，中國已選擇了比西方制度更先進的路

今年中共同美國韓國關係惡劣，因應國際形勢的改變，中共對香港政局也會大規模插手。

開始傳播以下訊息：

中共最近對外(西方)宣示了，西方民主制度在中國試過了，走不通，現在一黨專政 才是 中國 " 自己的路 "。

中國老百姓有信心在共產黨帶領大家帶領之下，最終會選擇一條比西方制度更先進的路，習近平指出，蘇聯爲什麼會解體？蘇共為什麼會垮台？一個重要原因是理想信念動搖了，又宣示堅決反對自由、民主、平等、公正、法治的"普世價值"。

因為世界已經去向透明化，中國走向獨裁，對平民的政策是不會(太過分?)太過偏離為民謀求公共利益的訴求。中國領導將權力集中是出於無奈同沒有無信心的表現，等待中國的內外在形勢穩定下來最終會重新分配權力。

==================================================

中共政權沒有合法性，所以集大權於一身是冇信心的表現？

當年共產黨透過土地的重新分配，建立的政權與農民之間建立新的保護契約。

但現在共產黨有什麼合法性?能重新分配權力，同財富呢?

為什麼他們宣示這是一條比西方更先進的政制道路？

試左一次就放棄？
獨裁政權中國試左更多次
中國有咁多個朝代，係世界歷史黎講小見
日本雖然有幕府 但由始至終都係一個天皇
中國幾千元歷史換左十幾個皇朝，唔通咁唔穩定，你都覺得work 仲要搞落去呀？

就算民主制度真係行唔通 都唔代表你宜家呢套好好